[快閃Live]越南探親團

是咁的,
屈指一算已經都十幾年無返過越南探親 ,
心血來潮見我姨媽一年一度返越南,
於是我就買機票返去快閃3日探下親玩下 ,
仲帶埋男友仔去見識下呢D鄉下地方 .

BTW 今日搭晨早8點7機,
4點半就出去搭車,
訓左2個鐘，好眼訓呀屌!

好似排緊華喎嗰頭，take care 呀 巴打

快閃3日，咁大隻喼？
黎緊去胡志明

我都有睇新聞 God bless us

幫姨媽運一堆手信比親戚
我都係去胡志明市

今日假期排隊check in零捨多人

入左閘好肚餓，於是去公廁lounge食個免費早餐先

男友仔

This

互射

基味濃

正

睇怕要delay喇
而家8:46am都未上哂人

去越南著OL 裝係咩玩法？ 🙆‍♂️🤷‍♂️🤷‍♂️🤷‍♂️🤷‍♂️🤷‍♂️

星期六咁上吓啦

著得好hea 咋喎 Ching

屌 而家都仲未起飛 成個鐘啦接近

第一次坐出口位 (其實係唔記得左online checkin 被迫坐

gay

去越南唔搞基為乜 ，祝旅途愉快

多謝

最後9:55分先至起飛(delay左個幾鐘)

原本以為出口位冇獨立mon睇戲
見人用先至發現係收埋左係椅邊
仲搞左好耐先至識開
大鄉里出城咁

個粥有瑤柱 又幾好味架喎衰鬼

呢個餐好似成日出現

11:00越南時間到達HCMC

係網上搵左agent搞簽證 USD$8
過關之前要去排落地簽證,
要比USD$25

好多人
排完要等叫名
等到2046

唉 之前同親戚講左10點3到越南
佢地應該10點半就會黎機場接我機
而家差唔多12點了
希望12點半前可以出到去

越南妹好正

一陣影多d女女比大家睇

去唔去唱k

唱咩k

我諗我知道樓主係邊位了
呢個時候返越南又帶埋男友仔
越南好無玩架?

唔好去洪發，去1127好d

12:20我地終於出到黎啦

個接機大堂係戶外嘅

之後我地call Grab去酒店啦

都好多情侶去越南嘅
冇返十幾年啦 都唔知好冇玩喎

巴打 好熟行咁喎
我今次快閃應該無機會去啦

我都係去過一次
唱k唔得就邪一邪骨先囉

巴打真識玩

Check in呢兩晚的酒店

之後就去食個lunch
個menu我係睇唔明既

叫左順化牛肉粉Bún bò Huế
入面有牛肉 豬紅
香港好似好少見到呢隻粉食

親戚嗌左手撕雞飯

蓮子奶
似似地豆奶 好好飲

上年到個人去左越南好正

個沙灘坐左的幾個鐘

我

Lm

去左咩沙灘呀？

My khe beach

會安果個都有去 來回酒店踏左個幾鐘單車

黎到越南緊係要飲越南咖啡啦
天時暑熱 飲番杯冰凍的咖啡真係好正
呢個咖啡加左奶 甜得黎又保留香濃的咖啡味

街邊好多小販賣野食
親戚推薦食呢個Gỏi khô bò
係青木瓜沙律 上面有d牛肉乾

個沙灘好靚
做咩唔搭grab呀

想踩單車丫其實

不過犧牲左隻手 黑到。。

黎緊搵倆三日假都可以快閃峴港

留明 嚟緊去 keep住update

齋黑左隻手sosad

七一已經有3日假

幾時去呀爸打？

之後我地去左超級市場行下
超級市場越文的讀音類似係 ‘少Tay’
細個返越南好鐘去超級市場買零食
所以就特別記得呢個越文點讀

呢度都好多外資的便利店,超級市場
例如Family Mart, Big C, Circle K都見到有
我去個Co.op Mart係英國嘅

呢個co.op得一層 唔係話好多野行

見到沖左的阿華田 唔知點解香港好似冇沖左的賣

去超市都想買d香港冇的野做手信
呢個綠豆糕以前食過都覺得幾好食
買左2盒

越南d即食麵都好好食
係屋企都食到Pho啦 (當然同餐廳食的冇得比啦)
而且份量好細 起馬食兩包先夠

夜晚去左類似酒樓咁的餐廳食野
佢有好多間包房
好多都係d BB仔擺生日酒
佢地d生日酒仲會請班小學生咁大的女仔黎跳舞
誇張過而家香港d小朋友的生日會

講番正題，親戚叫左好多碟餸
打頭陣係蓮藕帶沙律 蓮藕帶有d似洋蔥個口感

生菜包炸春卷

呢個雞係張飯雞包住d糯米再拎去炸
個雞皮又脆 又煙韌 好好味

蝦 金沙骨

邊爐
佢個湯底係冬隆公黎
但唔似香港咁邊食邊淥
係一次過淥熟d肉
然後用d湯係自己個碗淥d米粉 再火鍋d肉&配菜
變成一碗海鮮米粉

樓主都係

越南港女

補圖

個邊爐係一次過淥熟d肉
然後用d湯係自己個碗淥d米粉 再加火鍋d肉&配菜
變成一碗海鮮米粉

樓主隻金撈幾$？紅指甲油好靚，不如show埋腳甲

夜晚去左Bui Vien Walking Street
係西貢的蘭桂芳
條街好長 條路兩邊大部分都係酒吧
有d酒吧門口會有人唱歌
D西人特別high

呢度d酒吧好少人會坐入面
門口係好多位比人坐
坐一陣就會有少販走過黎問你買唔買野
買下d青芒,花生,鵪鶉蛋黎送酒都唔錯
生果點d 辣辣鹽食係好正

唔係撈 金色咋 千幾蚊
男人腳你都想睇

男人油指甲？藍絲？

聽日去

油男朋友仔個腳甲 影比你睇

咁岩我聽日就走鳥

排華有冇影響？
好想下個月去
港航做緊一千蚊有找 好吸引

認真越南真係正

等上機，越南返香港了

琴日姨媽book左車
成班親戚去頭頓海灘玩
為左避免塞車 5點半就出發了
兩日都冇點訓過

搭兩個鐘車就黎到頭頓
個沙灘勁長
一望冇際
D沙都幾白

岸邊沿途都係沙灘椅
越南人都會租沙灘椅係度唱下k 食下野
沙灘上面都冇人用沙灘席架

Btw 呢度的更衣室沖涼廁所 係要比2000蚊入去

係沙灘玩到咁上下就去耶穌山
除左里約熱耐盧 原來越南都有個耶穌山
但要行好耐先上到 我地攰到喊
所以就係下面影下相就算鳥

係呢度望番個海又幾靚喎

我地就冇乜影響
西貢街上就多左d警察巡邏
聽親戚講上個星期有人示威 馬路勁塞車

唔好忍啦 買啦

再去玩啦

我今晚都番香港
爸打都係去胡志明市？

離開左頭頓
姨媽就叫司機車去間佛寺
因為佢係度添過香油錢
所以就帶我地黎呢度食免費齋

方丈份人.......

我地真係黎呢隻齋食野 無拜過神
除左齋菜飯 我就拎呢個齋‘檬’粉

呢支奶茶買嘅
個底有一條條的涼粉 好好飲

呢度仲有d調味粉呀 腐乳賣
全部都係齋黎
買完野又去下一站鳥

我河內
河內都幾多野食

之後去左個牛奶製品的市場買野
其實除左奶 生果零食個d都有得賣

買左d零食返香港派街坊
仲買左杯奶飲 越南d奶好甜 唔怪之得沖得d咖啡咁甜啦

之後就返左酒店沖個涼(越南熱到一日起碼都要沖兩次涼)
之後就出左西貢食成個胡志明市排名最高的越南法包
間野叫Huynh Hoa, $40,000一個

睇住佢加左好多料係個包到

個包好鬆脆 好易咬
D料都係扎肉青瓜香菜
最正係d醬
但有個位有勁多辣椒籽 真係辣到成個口腔慢慢辣到那 然後就辣到標眼水 正宗的辣到喊

我呢3日都係咁食

Btw 已經上左機等飛返香港了
返到香港繼續更新

巴打你間酒店咩名
睇落好撚正

Athena Boutique Hotel, Ho Chi Minh City
不過去市中心西貢要搭10-15分鐘

油你自己嘅腳甲影嚟睇咪一樣

頭先講到食完個法包 辣到連淚水都湧哂出黎
於是我地就搵野飲
其實西貢都開左好多間台式飲品
但我地黎越南就緊係瘋狂飲越南咖啡

特登揀間係越文字的鋪頭名試下
感覺應該地道d
一杯凍黑啡 一杯凍啡奶
黑啡就無乜特別啦
凍啡奶冇琴日飲個杯咁濃咖啡味 但甜味都十足

之後就行去胡志明市市政廳(Ho Chi Minh City Hall)
夜晚景就係好靚
門口有好多警察巡邏
另外冇入去參觀
所以就係門口留倩影

胡志明市大劇院 又係一個影夜景都好靚的建築物

之後d雨越落越勁
我地又未肚食晚餐
於是去左Vincom Center行下街
入面都係d公廁名店
見到間好美式賣衫的鋪頭叫Old Navy就有收穫
原來間野係屬於係Gap嘅

我愛越南

之後我地就去左係TripAdvisor 越南菜最高分個間食野
叫做Home Finest

間野好高級咁 有蓮花池

我地上左樓上個層
有live band拉大提琴 (下圖最右
好有feel

首先黎左碟蟹鉗春卷
Southern deep-fried pork spring rolls 150k (唔知點解個名無蟹)
我地差唔多食完
侍應先話上錯菜 (我地先至驚覺我地無嗌過春卷 )
侍應問我地仲食唔食本身碟野
我地今晚唔係好肚餓 所以話不了
點知之後侍應又話佢覺得份量唔多 我地可以食到嘅 而且碟野整左啦
咁我地仲有得say no咩

Saigon at night 175k
冰震cocktail
係越南飲啤酒都會加冰 估唔到呢個cocktail入面無冰
係甜甜地幾好飲

Saigon sidewalk 175k
呢杯酒味濃烈d

高級餐廳食完每道菜都會問你覺得點呀
想上下一道菜未呀？

Southern rice pancake served with aromatic salad 175k
個pancake 一黎到就好香

侍應會戴手套示範一次佢點樣生菜包個pancake 黎食
不外乎大生菜+細生菜+香料菜+pancake
卷完再點魚露

Deep-fried soft shell crab with satled egg yolk 350k
呢碟係全晚最正的一碟
(而家打緊都好想食 )
個軟殻蟹外脆內軟 入面好多汁
再配埋面頭的鹹蛋黃醬 係好好好好味

Charcoal-roasted pork tenderloin with cinnamon 275k
炭燒豬柳好乾 好普通

食到飽飽就叫d野飲
White coffee 55k
冇我地之前飲的啡奶咁好飲

Vietnamese Lotus tea 55k
隻味幾清都幾特別 但唔值咁費

最後侍應就邀請我地填問卷
又比張卡片我地 話下次黎食book定位 會有隱藏set menu食
仲唔收我地上錯左個碟春卷錢
而且叫我地要記得係TripAdvisor 比5星
我終於明白點解會咁高分啦間野！！
不過環境服務係值嘅
食物就唔係碟碟都咁好食啦

嚟緊八月都去胡志明市 好期待

Plan好行程未呀？去幾多日 ？

大概嘅行程就諗好咗 去六日啊 胡志明市+美奈

美奈好似幾正 又有沙丘又有海灘

終於都打第三日
我地去左錦麗食Pho
話說我D fd都唔知錦麗其實係源自胡志明市
佢係胡志明市最高分的Pho餐廳黎

我地上左樓上坐
環境好地踎 唔似香港咁高檔

呢度Pho的種類多D 有湯賣 又有勁多野飲揀
但唔似香港 冇小食賣

我地叫左什錦一生熟腩丸牛肉粉 75K
我覺得湯底就呢度正D 但D牛呢度就好軔啦

有朋友問我點解會有中文
見到張濕紙巾都係中文字仲大過越文字
原來老闆劉全才係越南華僑黎嘅

佢唔似香港一人一個杯裝住D香葉檸檬
而係一台一大個碟裝哂

叫左一杯鮮金桔水汁15k
冰咖啡奶 15k
金桔水汁其實就係金桔檸檬
冰咖啡奶始終都係第一杯最好飲(係舅父屋企個頭)
臨番香港我會再encore多杯！

呢度仲貼左錦麗係香港開的新聞

但係搭車搭好耐 好似五、六個鐘

之後去左港女至愛打卡的粉紅教堂

個教堂1880年代起嘅
而家都仲保存得好靚

教堂冇得入去參觀
係外面影下相就閃人啦

之後諗住行去胡志明市中心郵政局
點知行左一個街口就仆左街
越南D路真係唔好行
唯有Call Grab去啦
但個傷口到而家都仲痛緊

咁正都值得嘅 胡志明市都唔洗去咁多日啦

有無咩胡志明嘅餐廳推介

遊記提過的餐廳都推薦架
法包 - Huynh Hoa
享受服務&環境 - Home Finest
Pho - 錦麗
另外發掘下街邊的粉麵檔 試下地道越南人食的野 可能會有驚喜

排華嗰到無咩事喇可？

要求樓主直播食鴨仔蛋

Huynh Hoa 有plan去食啊
同埋睇完你講錦麗應該會去試下！

冇事呀放心 平安返到香港

細個食過幾次 剝開少少蛋殻 加胡椒鹽&檸檬落去好好食架 但好多年冇食過啦

Btw個法包真係小心d辣椒籽 食到辣辣地就唔好食個part 男友仔食得辣都勁唔順

之後就黎到西貢中央郵政局
個郵局又係好法式好靚

入面有越南國父胡志明市的相添
呢度簡直係買手信必黎的地方 勁多野買

買左d明信片 設計仲好靚添
呢度有位比人坐 有筆 即寫即寄好方便

郵票控真係要呢黎呢度買郵票
D郵票放哂係度任你揀 包裝得又好
我買左個同胡志明有關的郵票

磁石貼d設計幾靚買左幾個
重點係平過機場買！

買左堆越南帽的鑰匙扣派街坊

見啲人話凌晨機落越南啲海關會搵藉口扣留你收保險費
真唔真 有啲淆底

冇事嘅班機咁多人
你個樣唔咁嬲打應該唔會留難你
就算佢扣留你都係求財姐
你準備d 散紙疏通下就得架啦

中央郵政局隔離就係西貢聖母聖殿主教座堂
當時天色好暗
所以張圖就較味精d

教堂前面有個聖母像

之後我地就搭返去酒店拎行李 再去舅父屋企
舅父又買凍啡奶比我地飲
我宣布呢個係全胡志明市最好飲的凍啡奶！
甜得黎 又有濃濃的咖啡味
飲完仲可以加壺入面的茶落去飲添

今日係端午節
循例做個節食餐家常便飯

說好的越南妹咁耐都未有得睇

之後親戚就送我出機場
包括左面的表弟＆右面表妹個仔
佢地係表舅甥的關係

行李Check in之後要睇實件行李過唔到關呀！
有香港人冇睇走左去 然後件行李有違禁品 搞到人地要嗌咪叫人名
之後Security Check要除埋鞋架
有香港腳的各位要注意番啦
過完Security Check就見到呢個

之後就買下手信咁
呢度全部都係洗美金 而且價錢比出面貴D！

我地搭7:05機，非常準時起飛
Between 舊機冇USB差電

胡志明市的上空好有都市感

雞貝殼粉 雞好食 個汁好正

魚好食 但唔夠汁撈飯

仲有哈根大師雪糕食
為呢個3日嘅快閃胡志明市劃上完美的句號！

仲有架機早左10分鐘到香港
而且個陣夜晚11點，等左5分鐘行李就出左
我究竟係咪搭緊因航

機場買的越南妹3件

是咁的，發現唔到有咩越南妹好正
可能去得3日唔夠多

要真人呀

機票幾錢
見到香港航空七月頭得返d凌晨機去早機返嗰d時間

出張機票去越南睇啦

香港航空d時間係西d
我$1506 早機去 晚機返 用哂3日假期的時間

cx話無位要加多$2000

好貴喎 我個陣fanfares買架
過$2000就貴得濟啦
你搵下越南航空有冇平d的機票啦

我想去嗰日好似真係得凌晨三點幾落機
然後返嚟就凌晨四點幾起飛

西到咁 唯有改早/遲一兩日睇下有無正常少少的時間

HK Airline 啲時間真係幾西
去完返嚟 先去美奈跟住返胡志明
天文台話會落雨 結果冇落到 超級熱 風都冇

天文台永遠都信唔過
冇落雨 好過落大雨呢
美奈好冇玩呀巴打？

熱到團友全程西面
美奈搭車去5個鐘 都值得去嘅 去果個紅白沙丘 仙女溪 食下海鮮咁

下次去越南都想去下美奈 但搭5個鐘有d卻步 如果搭有得訓個種巴士都可以一戰

的確有 去果時超chur
四點幾到埗 可能太夜 得我哋一班機 其他人都係越南人 搞VOA 5分鐘搞掂
跟住搭grab去范五老街 原本買咗7點半車去美奈
好彩最後可以比我哋搭6點半果架 等到發霉 上車秒速訓著 (我哋搭futa 係sleeping bus 嚟)

希望可以解答下你

多謝巴打嘅巴膠
VOA 5分鐘搞掂真係好正 我個陣等左9個字
Futa好唔好訓呀？ 我都想試下搭sleeping bus

好訓呀 不過如果你到時去 訓單人位會舒服啲 連位會迫啲
你預啲位會有啲窄 腳太長 接近米八的話會有啲辛苦

收到 男友仔要辛苦了

捕到cx有靚時間 即買左

恭喜哂
咩時間呀爸打

朝早十點幾到胡志明市
夜晚十點幾降落香港

好波 同我個陣的時間一模一樣